{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Ma v√µin sind kooli viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga iga p√§ev."},{"text":"Mul on suur kollane m√§rk, mis h√ºppab v√§lja"},{"text":"Ô∏è Juht aitab mul liikuda."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin palju inimesi v√µi asju kaasas kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan ookeani v√µi j√§rve."},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"üòÄ Mul on sarv, mis l√§heb \"toot!\"."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µid kanda kiivrit, kui mind kasutad."},{"text":"Mul on pedaalid, mida sa jalgadega l√ºkkad."},{"text":"Mul v√µib olla kelluke dingile."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Leiad mind lennujaamast"},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga need ei klapi."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"5","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja v√µin vedada paljusid reisijaid √ºle pikkade distantside. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."},{"text":"Teen \"choo-choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Inimesed kasutavad mind linnade vahel reisimiseks."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma v√µin sind kosmosesse viia! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"‚ñ´ Kasutan palju k√ºtust, et minna v√§ga-v√§ga kaugele."},{"text":"Ma lahkun Maa atmosf√§√§rist."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen auto, millega saab t√§naval alla lehvitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli kollase v√§rvusega."},{"text":"Mul on katusel silt."},{"text":"Ô∏è Viin su sinna, kuhu on vaja tasu eest minna."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen sireeniga s√µiduk, mis aitab haigeid v√µi haiget saavaid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva \"wee-ooh\" h√§√§lt."},{"text":"Kiirustan haiglasse."},{"text":"Mul on patsientide jaoks voodi sees."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Lendan taevas, aga tiibade asemel on mul peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Ma v√µin maanduda hoonele"},{"text":"Ô∏è Minu keerlevad terad aitavad mul lennata."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin vee all ja v√µin inimesi s√ºgavale ookeani vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kala ujub √ºmberringi."},{"text":"üòÄ Ma v√µin v√§ga s√ºgavale sukelduda."},{"text":"Mul on aknad, et inimesed n√§eksid mereelu."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ, vahel lilla v√µi kollane ka!"},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi ja lehed ning lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Oravatele meeldib ka minus elada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan varrel."},{"text":"Vajan, et p√§ike kasvaks."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning v√µid mind salatis s√º√ºa. Olen salatit√º√ºp.","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv"},{"text":"V√µid mulle riietuse peale panna."},{"text":"Kilpkonnale meeldib ka mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune vili, mis kasvab viinapuul. Olen seest punane ja mul on mustad seemned.","hints":[{"text":"Olen populaarne suvine suupiste."},{"text":"Vajan kasvamiseks palju p√§ikest ja vett."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga mahlane."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkivad okkad ja ilusad lilled. Inimesed kasvatavad mind tihti aedades.","hints":[{"text":"Tulen paljudes erinevates v√§rvides nagu punane, roosa ja kollane."},{"text":"Mind saab kasutada parf√º√ºmi valmistamiseks."},{"text":"Ole ettevaatlik, kui sa mind puudutad!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kasvan pikaks ja mul on siidiga kaetud kollased tuumad. Sa v√µid mind munakivi peal s√º√ºa.","hints":[{"text":"Loomad ja inimesed s√∂√∂vad mind."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel."},{"text":"Minust saab teha popkorni."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen kuivatatud taimeosa, mis kasvab taimeks. Olen tihti pruun v√µi roheline ja seda saab keeta supis.","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Vajan idanemiseks vett."},{"text":"Olen kaunvilja t√º√ºp."}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":false},{"label":"L√§√§ts","isCorrect":true},{"label":"Teravili","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk peenike k√∂√∂givili, mis kasvab viinapuul ja on konarliku nahaga. Sa v√µid minust hapukurke teha.","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja roheline."},{"text":"Mina s√§ilitan √§√§dikas hapukurkide valmistamiseks."},{"text":"Mul on nahal v√§ikesed torkivad muhud."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Suvik√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Spargel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ike lehtroheline taim, mis kasvab maapinna l√§hedal. M√µned inimesed panevad mind oma aedadesse jalutama.","hints":[{"text":"Olen pehme ja roheline."},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"M√µnele meeldib paljajalu minu peal k√§ia."}],"options":[{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Umbrohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}}]}